有60萬現金可以做咩投資

已有大西北樓，多年前低位買，自住，仲有幾十萬供
有一個小朋友，仲係bb
股票淨係敢玩啲穩陣既，其他真係唔識玩
有諗過換大屋但好似無咁既必要，同埋頂多買到800萬樓，仲可能過唔到壓測 （人工低）...

覺得高不成低不就

儲蓄保險 或者定期 投資冇嘢係保證

路過問吓人工有幾低？買到樓都應唔太低掛？

你做到幾多厘定期先

牛熊

未夠40k
同期啲同學仔都專業人士 ...

十年前大西北好平，同埋有屋企人幫首期 （係我無鬼用）

教人買儲畜保既都係賤過狗

派息基金囉～依家算低位

得咁少擺ML/定期算啦

例如係乜

差幾百蚊到20K嘅我都係返出去先....

仲有咩息，大戶匯控都唔派，佢地派d咩比你，當然你可以長渣

大把7 8里 呃鳩人, 其實係個本到扣出黎 , 屌佢老母 保險狗

儲蓄保險 屌你老母咩 返入你老母個閪啦

死撚開拉你

原油寶？

唔要呢啲

無得咁比較既

比狗仲賤

低價買到層樓已經係人生贏家

all in700

追蹤面神,買佢對家

買連登仔對家

買悶股26，
唔洗理。

想問下儲蓄保有咩問題
早幾年比銀行sell左買十年

唔識玩就唔好玩，你問有咩可以投資，其實60萬好多野可以做，但係每一樣野一開始都係難明難做，都係要時間去學，新做投資就好似番一份新工咁，要一段時間做training，make mistake，adjust，60萬係做唔到人地買bond咁既passive income，你只可以做active income，如果你唔想努力學＋做一樣新野，就要安守本份，stay where you are

60萬話多唔多，而家呢個市道，cash is king，做3個月定期，2%都有3000蚊，當零用錢，等牛市先再入股票都未遲

另外你首先要識風險管理，你有小朋友，有幾十萬要供，60萬現金唔可以拎哂出來新train自己做investment，你最多只可以拎3－6萬，即係5－10％ of your captital 出來練，另外你要識咩係回報率，假如你而家願意拎3－6萬出來train up自己，你就要知自己2021年要係secure呢3－6萬之餘，可以extra賺到幾多，say你拎3萬，2021年你既回報率係50％既話，你2021年就會由60萬 -> 61.5萬

有層樓，就供斷，又有60個，已經係人生贏家啦，洗諗係咪專業人士咩。人比人比死人，你過緊嘅平淡已經係福。

利申：做咗碌柒年野嘅專業人士

3175 7500

投資落個仔度算數啦買新野食好西快樂童年

call爆6月期油

我

買麵神對家

你份野保證回報%同非保證回報%
分別係幾多？
同埋係咪頭2年供既錢掉落咸水海（保費）？
第3年先開始滾？

點止2年呀，起碼都等5年7年先回本拉

燒春袋啦

我以前有friend sell我買一個十年先回本
第11年先開始滾
果時見同佢frd幫佢手買咗少少
最後頂唔順cut咗先
當送錢俾個frd支持吓佢算

等熊三終極一跌買貨

認真 rtx

All in 西北風能源

儲蓄保最少都供滿之後十年左右先回本啦, 仲未計輸通漲

記住要買資產，而不是負債

3175

幾多歲 幾多人工？

無限QE仲keep cash
OP又唔係好等錢用

all in 152 un un 腳收息
屈機無野輸

最近無生意上來搵客？

3175，海底撈月

50萬儲起佢， 十萬小注炒下
Or 月供ETF indexing 64股債比

儲蓄保險 屌你老母賤撚過地底泥

All in 利記扲冠

依家收緊1.75pa ， 每月多幾百蚊都開心
但長遠都想搵多啲，份工唔會點加人工架喇，但諗起第時小朋友開支大就唔知點咁

我覺得自己心理質素唔好 ... 買過700 ， 2382 $3x 時買過，賺少少就走人， 輸左又死等爛等想佢回 （1號仔蟹緊）

唉，人就係有時有啲唔知足，因為前排想換大啲屋，但計過原來壓測都過唔到，又萬一個小朋友唔知做乜咁叻考到國際學校、想留學等等.... 我都無錢供佢，先至知自己都係要努力搵多啲...

唔想好似自己細個咁，明明成績可以去留學但因為屋企無錢....

我覺得儲蓄保係啲懶到出汁又錢多既人先岩玩

即係例如買金？ 唔好加按買多層樓收租？

就4張，唔夠40k

唔知做乜咁叻考到國際學校你唔幫佢報考佢又點樣考到。至於留學，宜家外國左膠當道，你個仔係叻嘅又想留學嘅，自然會拎到外國top u獎學金讀書，再者我覺得真係唔需要中6前去留學，某程度上香港嘅高競爭氛圍會令一個細路仔成長得快，至少個人見識過一啲為咗逃避ce al洗一大筆錢走去外國讀dip上大學嘅人，同佢地夾野傾計都feel到個種溫室長大嘅味道。

國際學校唔洗考有錢就得

all in hsbc

我仲同妳差唔多
差銀行265萬未供
有100萬cash 係手
但唔知點投資
人工得20K

想同女友過幾年結婚

研究過下美股 同美股ETF ETD

打算40萬做定期
40萬all in 美股and ETD ETF

20萬港股收息

間中銀行有d同股票掛鈎嘅有息產品
個經理同我講過幾次
最近有隻13厘
掛883 386
兩隻野升5% 之後銀行提早比息比本
跌/唔升過5%就冇問題最長收11個月息
跌到31%的話 11個月後本金要買哂股票

我唔想比銀行收返所以唔做
5%好易到
收得1個月息好無謂
結果屋企人又拎d錢去做定期

成個feel似用穩定派息基金包裝嘅期權產品根本借錢比中銀炒，炒輸要客填數同咩原油寶一撚樣呢隻野又叫咩寶？

做咩投資真係要自己決定個風險
我自己18 玩緊月供股票
儲左少少本金 今年收六千幾蚊息
如果你話你有六十萬 更加要做好資產分配
唔好all in就得

拎少少買啲BTC, ETH當投資 真係少少好喇
學識點玩隻game再算

唔識咪買VOO
一來唔洗成日諗買咩

ETD?唔係咁好喎老友

Ark啦

2日前訓身Tesla 你發左啦

何解

同你情況相似
早幾年買落層樓 有層樓差4xx幾
一個full pay 車位收緊租
手頭幾十萬剩係識放mortgage link
乜股票都唔敢買
投資...年金算係既話我都有一份既😂

60萬allin tsla已經睇緊樓啦

10年前all in amazon 仲爽

有早知冇乞兒